屌你老母陳茂波 你瞓撚醒未呀？

派$2000俾班攞grant loan既大學生
依家一個攞full grant full loan既大學生，grant嗰到政府已經幫佢俾錢讀書，1年學費4萬，4年已經16萬喇屌

姐係已經每個送咗16萬喇，係16萬呀仆街
仲有loan, 每年又俾一大舊錢個大學生做生活費，又超低息又畢業先計

點撚解仲要派$2000俾佢地去吃喝玩樂？？陳茂波你係咪用個閪嚟諗野架？？

我幾個fd攞full grant full loan銀行仲有錢過我呀，日撚日去reu拍拖食乜柒好閪，成日買新衫新波鞋玩相機玩headphone，手機就用iphone8/X，隔唔中就去下旅行食放假又去旅行，又唔撚洗返pt

我？係呀老豆老母幫我交學費，咁又點？我想講我屋企未有錢到每年4萬蚊當碎銀喎 老豆老母覺得自己負擔到，有手有腳唔洗政府幫，唔想浪費資源，所以就唔搞grant loan嗰啲野，搞到平時就要慳得就慳，好日都唔出街食飯，對上嗰次去旅行仲要係中學三年級去秦國

仲有平時啲生活費，邊撚個俾生活費我呀？唔通咁撚大個仔仲攤大手板問屋企人拎呀？我自己返pt賺架屌 憑乜撚野班友好食懶做 而我就要辛辛苦苦自己做飲食賺生活費俾自己用？

講明先，唔係想一竹篙打一船人，當然唔排除有人真係好撚窮，好需要呢啲資助，同埋呢$2000派俾佢對佢成個屋企都好有幫助，但咁啱既係我身邊幾個攞full grant full loan既fd一啲都唔等錢洗

根本係香港地你愈老實就愈蝕底。
呀，仲有，記得係香港你一係就做冇良心既有錢佬，做唔到？咁就要做個好撚窮既仆街喇 千奇唔好諗住老老實實做夾心階層呀好撚慘嫁屌你老母

好撚嬲，有啲長，sor9

夾心真係好撚慘
無grant無loan無船，（依家好多船都要有grant先準apply，一係就要好撚勁)
老豆小學都味畢業做地盤，每日招早5點出門口夜晚8、9點先番黎，屋企月入幾萬又點
細個果時又窮又忙，成世人味同屋企人去過海洋公園
老豆同我講靠就靠自己，唔好靠政府，
垃圾政府

利申，夾心

搭時光機番秦國？

除咗二世祖外，不嬲fg先最有錢
識幾個拎fg
大陸有樓

啱，老實人喺香港地真係賤過地底泥

仲有派海洋公園飛，我細細個老豆老母就教我，每樣野有分「想要」定「需要」，我老豆老母會盡力滿足我既「需要」，但如果係「想要」既話，就應該要靠自己一己之力去滿足自己既個人慾望。

同樣地，我真係諗極都唔明點撚解政府要俾錢班中小學生去海洋公園，有咁既需要？係呀好窮呀冇得去海洋公園好慘呀，咁你咁想去，咪自己諗辦法滿足自己既想去海洋公園既「慾望」囉 左諗右諗去海洋公園都唔會係中小學生既需要掛？咁不如下年政府同hkexpress合作，請搭飛機去旅行啦屌

再講，你話去海洋公園有教育意義，屌你我真係未撚見過有中小學雞去到海洋公園唔撚係玩佢啲機動遊戲，而係去學咩海洋生態環保意識喇

咁想有教育意義，請班中小學雞去濕地公園好過啦屌

點解唔俾CX 搞空中漫遊...
讓學生感受下地球同學習地理知識

淨係識上網屌 垃圾

就係訓醒先要玩鳩你

Loan唔係免入息架咩

見住身邊有班人拎grant loan去旅行 日日落吧
我就日日賺錢交學費

每年都申請生活貸款，又有5萬
今日訓醒又有2000
我愛中國香港

根本on9，派呢2k

大部份同意，除咗最後一句
邊有社工幫你搵工，仲要高薪厚職 奴工署嘅工就有份

打電話問答會到屌9佢啦

所以而家班後生越黎越垃圾，做奴工pt真係必經階段，唔捱過唔知米貴

Agger

利申: non-mean 撚

唔上網屌唔通去波叔屋企屌佢老母個爛臭閪呀？

放工要早少少番屋企
開電視睇市民吊柒弱智劏房波

落多d資源比醫療好撚過啦
下下急症室排到天昏地暗都未輪到
中產果d永遠乜柒都冇 衰撚過冇身份證
去海洋公園都on99既
下年全民送supreme啦咁 反正都狗唔搭八

真係癡撚線
攞老綜嗰班好似本身可以廿蚊入場，生日仲有免費入場，有需要派海洋公園飛咩？ 班友仔去到咪又係玩，學撚到啲乜

咩電話打入去佢安排好架喇

講出心聲

祝呃fg 撚死全家
申利 夾心

拎綜援 op廿蚊入場
生日唔洗錢
點解仲要派飛？

有得去OP

派海洋公園飛最多鳩餘

你唔係當佢上左位就會為香港著想呀嘛?
之前一直都唔比佢做財爺 做左你會覺得佢變好咩

Same

你班撚樣唔係支持退稅咩 依家退又屌哂老母

屌你老母 政府都唔知點樣審批
明明唔窮都有full grant 仲要日撚日曬命唔駛做政府派錢俾佢駛

你都on9, 自己唔拎資助，就係到葡萄個啲拎資助既人生活舒服過你， 講到自己有幾慘幾慘。 定係屋企人有咁上下資產，有層樓係手所以申請唔到？

拎左 loan 銀行多錢係正常，不過要啲錢要還嫁
啲人拎 loan 筆錢去玩，先洗未來錢又同你講咩

on9

講到d loan 係冇代價咁 屌你要還架

咁係咪我賣撚咗層樓政府會俾公屋我住?

唔通full grant撚除咗學費仲有生活津貼有關愛基金住hall有津貼仲可以照拎車船津貼去exchange有資助又同你講咩

講真 人人派六千都會有人屌益埋d廢老云云
派二千比grant loan學生，班冇apply既又眼紅
咁屌你老味你冇apply就冇apply架啦，你冇錢窮又唔申請係你有骨氣唔想靠正苦呀嘛
咁你咁有骨氣
就食得鹹魚抵得渴咪撚怨啦
講真你屋企係有錢都唔會介意個二千啦
二千咋大佬，番幾日pt都有啦，唔講以為派兩皮
之前派幾皮比班讀唔到書既又唔見你屌
都唔知嬲what
利申：冇grant loan但唔知你地有咩好眼紅

其實佢好似之前咁每人派六千咪公平
而家比得一班人 另一班又冇著數 肯定有人嬲
真係好冇政治意識

係扲grant loan班所謂窮人 串番啲冇拎嘅人

一文兩用，樓主刷存在感係得既

仲有，NGO好似久唔久有飛派比佢哋，家陣仲要再送飛比佢哋，去到唔去……
呢個劏房波真係好離地

唯一方法就係推翻個政府先有用

can't agger more

支持請去濕柒公園$15一個人又慳番筆又有教育意義

拜到明係到收買班大學生 仲有好多支那大學生

我要考dse

屌你老母一撚樣 fg d同學又買新機新game又盛 工又唔洗番 我日日放學仆去番pt得雞水咁多 洗多少少都唔敢 屌 好撚嬲

訓撚醒未呀懵撚

Grant loan撚都有得拎
早知就申請grant loan啦屌佢你老母陳茂波
而定同啲同學講，人地只會笑你當初on9唔申請
利申: 夾心，屋企人靠自己辛苦錢供我讀大學

究竟喺有私人樓嘅non mean 撚窮啲
定喺公屋fg撚窮啲 ？
利申 無受惠 除左果2萬進修基金

有錢又拎full grant嘅人應該好少
唔洗咁認真
班友其實係窮鬼黎

利申：真窮真full grant

其實夾心定住私樓一樣申請得grant loan
睇佢俾幾多你架姐

正正經經拎綜援拎full grant咪好
做咩要返工交稅養班廢柴

淨係香港人啫

未訓醒個位係你wor 死傻柒

第一你父母鐘意玩有骨氣，係佢地on9姐 香港個遊戲規就係咁

第二你以為香港政府仲係為香港市民服務？以香港市民利益為依歸？

on99
算鳩數啦香港人 扮惡又惡唔起，政府驚你有牙咩

香港真係原來做窮人係最好

仲要唔使今年dse 考生交考試費
自修都得 年齡唔限
做乜鳩

Calculator 話grant 同loan 都係0

咁點呀 明恰你啦 你唔滿意呀？
咁點呀 訓醒返工返學啦 驚你有牙？

真係未撚見過咁on9既預算案 派op飛都得既

急請機場拆櫃 900元
今日即時上班

有意留電話/TG

不包括有骨氣的窮人

知唔知咩叫Loan?
拎full loan既撚有咩
係人都loan到啦

Me有得拎

Too long冇睇 放低正皮睇留言

一路聽一路火 答左等完無答 ON9
成個社會歪風愈黎愈癲 擺撚到明養懶人
屌你老味我都拎老綜 每年等政府派花紅
又唔撚知私人巿場基層員工 努力打工做餐死
到頭來乜撚都無 真係你做撚埋我果份
陳茂波 我屌你老母

陳茂波係未訓醒啊，但十年後人地可以un un腳係豪宅飲紅酒睇靚景早訓，仔女又有成就，相反你老豆老母就做到腰酸骨痛一身舊患，骨氣wor 你就岩岩ot完放工返去個三百呎屋企咁囉

我都想未訓醒啊

派比打工仔仲好啦真心
成日以為打工仔有糧出就一定大把錢
以前做學生果陣仲嘆過宜家唔洗咁大支出

得啦得啦，打完飛機好埋位做野啦 發泄出黎啦，雖然都冇用

好撚嬲
今年報多次dse同申請公屋
本身都冇諗過申請
同屋企有樓，冇落自己名，學生又冇收入
合資格申請，拎翻啲屬於香港人既優惠
唔撚好比啲蝗同蝻拎撚晒

垃圾局長
垃圾政府

司长是不对, 骂他的人也不见得有素质

土共:12年派完咪又估中,點會派俾後生黃絲

你都on9, 乜野市民自然出乜野政府架啦
全世界邊有政府自動做野,推德政架
你市民全部冇牙老虎, 好難怪政府唔自肥wor

仲未明財政預算案係益自己友唔係派糖比市民？

死撚返支那啦，屌你老母臭閪
返去奶習帝鞋底啦，操你媽迫

豬閪的定義是甚麽？請看看陳茂波

香港地做夾心真係最撚慘

利申夾心

處境同樓主差唔多

老豆老母話搞grant loan太煩
寧願辛苦d 自己比
好過第時咩住政府筆數

睇曬成個post，發覺黃子華嘅「魚蛋理論」真係好撚精警。

見到有人攞grant loan佢亂咁洗未來錢係佢嘅事。如果你覺得佢報細數或唔還錢咪告發佢地囉。

咁有乜理由你有志氣唔報就大家仆街無魚蛋食

識人full grant住公屋，但屋企有2層樓收租
不嬲香港都係痴撚線，養懶人，你一係做最窮嗰個，一係做最有錢嗰個，夾心階層乜9都冇
老老實實腳踏實地嗰D就永冇發達，古古惑惑嗰D就發過豬頭

當時我都係拎全額資助的確比起其他同學生活更好

屌 夾心咗 乜柒福利都冇

陳茂波你個冚家剷真係食屎痾飯,
你到底知唔知香港人需要的乜, 你老母

亲! 看不懂你写什么, 请用简体字

根本係香港地你愈老實就愈蝕底
好撚同意
明明屋企好窮都淨係拎到1/4 grant loan
D同學暪資產拎 full grant 日日食好野 去旅行 換電話

海記擺明利益輸送啦，屌，真係學生態學環保意識既話直頭唔應該去海記，你睇下佢地每年整死幾多動物？再講d動物比佢地關係籠度你估好撚爽呀？？

要有環保意識 是旦落樓下公園講花草鳥蟻都得啦 呢班學生呢刻對香港有咩貢獻 點解我地既錢要回報係佢地身上呀 屌你老母陳茂波正一死仆街含家產臭化閪

屌你老母真係 d on9大學生日日旅行 屌女 落bar 吸毒 on9

正阿喂

係，重要無恥厚面皮就贏

真窮怕咩冇grant loan呀
咩早知申請grant loan呀下個學年先派你4月申請咪得囉
唔排除有啲蝗係擺哂啲錢係大陸所以先有grant 但唔代表本地窮學生申請唔到grant
人地表面風光內裡點樣你又點知
想銀行多錢過佢咪借non mean loan囉

白撚痴預計案

你真係終極大港豬 你話點就點啦

唔識就唔好衝出嚟柒啦....
Grant loan既loan同non mean loan唔同架
Grant loan嗰啲係你畢業先開始計息 息口超級低
Non mean loan係你一借嚟交學費就即刻開始計息 息口高grant loan嗰個少少

冇拎個任何grant, 出黎做左一年野先一世人第一次搭飛機去旅行
隔離grant果d同學就食好西，個個假期都出埠

針對部分「懷疑濫用」社會資源而表達主觀意見就係魚蛋理論 我咪講咗唔反對真係有需要既人士善用呢啲納稅人提供既資源

點豬法啊我 我同你有咩分別姐，大家都係得把死人口

冇grant有得拎咩

1750 零4星

依份咁既垃圾真係依幾年黎既佳作
屌你 就算署片之前保守極都唔會好佢咁亂鳩咁用d錢

最慘就係我地 雙糧冇份 退稅得個丁dur 公屋冇份 免差餉冇份 乜鳩都冇

間接比舊錢海洋公園擴建同護理下啲動物姐

有人話借loan要還，唔係冇代價，佢地先洗未來錢係佢地既事，關我撚事。

屌，我夠知要還啦，但你知唔撚知借loan都係社會福利既其中一種，係政府為咗幫本身屋企經濟有困難既大學生而推出既一種「資助」，借錢俾你做生活費，等你可以專心讀書唔洗憂，等你畢咗業之後先開始計息，仲要極低息。呢種咁撚荀既貸款邊到搵？就連non mean呀（免入息審查貸款，只可用作交學費，學資處會直接出俾學校），都要一借就即刻計息，息口仲要高啲。濫用grant loan既嗰班仲好意思話借完要還，有代價，講到好似自己冇用到社會既資源咁

依家我屌緊既問題係有班大學生明明根本唔需要用到呢個社會資源，但佢地偏偏為咗一己之慾而去濫用社會資源喎，咁都唔屌得？

如果佢地係自己碌卡先洗未來錢去旅行，或者借財仔貸款，我話撚之佢咩。

對班濕鳩學生真係好
李嘉誠派5000
正苦 又派2000
唔撚洗做 一年額外收入 7000
7000蚊比班學生黎玩
又唔撚比我地當日常生活費咁用

屌你老母 廢老廢中廢青 拎綜緩都算
仲要加人工

屌你老母叫我地班打工仔 點會順你條氣呀
陳茂波 正一含撚嘴黎 屌你老母

利申 窮撚屋企 5人家庭 流動資金一定冇15萬
我讀u開始就全部人返工 得我讀書
但就因為咁乜撚資助都冇
一到交學費 老母就愁到想自殺 壓力好大
年年都嬲到仆街 呢個政府真係好撚嬲屌
唔想再做好人 想求教學點先可以r到小小資助
今年個持續進修基金幾吸引 但又唔想報出面d垃圾呃錢課程

香港遊戲規則有問題，唔跟有問題既遊戲規則玩就係on9
打文屌鳩一個月搵幾十萬但on撚柒鳩既財政司同佢份香港有史以嚟最垃圾既財政預算案，就係我未瞓醒死傻柒

佢制度最撚戇鳩嘅係
你要拎得到個grant的話
你既選擇就係抽走屋企其中一個人份工
然後換你去返part time

屌啦 反正一蚊都受惠唔到

你先至係唔好沖出嚟柒啦
望下你地自己篇文打左乜撚野
咩叫full grant full loan
Loan同Grant你分清分楚先啦柒頭，
要屌邊隻就講撚清楚，
唔係成班拎loan借錢還學費都要比班唔知頭唔知路嘅批鬥埋

你屌緊既唔係有班大學生明明根本唔需要用到呢個社會資源，但佢地偏偏為咗一己之慾而去濫用社會資源喎

你自己睇返Topic啦，你屌緊陳茂波喎，學資處監管唔好導致有人扮窮學生呃福利，關陳茂波派錢比窮學生呢個決定咩事？

所以腥港人真係要去2019 DSE玩大佢

屌得好！

祝條撚樣死全家

要記住 呢個世界無公平。講公平從來只有最廢嘅人講
你可以抱怨埋怨社會嘅不公 但係你要生存 就要識玩個規則

識人借loan炒股之後唔還

同埋要了解清楚條數點計
無記錯兄弟姊妹只係計三成
你個case好大機會係老母份收入出事
自己計計佢啦

其實點解可以唔還？

我屌緊陳茂波派錢俾攞grant loan既大學生，根本冇意義，因為部分人係濫用緊grant loan，然後就屌埋班人濫用社會資源，有咩問題？

在2018/19學年，政府會為有經濟需要的幼稚園、中小學生及大專學生發放一筆過2000港元津貼。該學年合資格領取經入息審查學生資助或綜援計劃下與就學相關的選定項目定額津貼的學生，都可領取該津貼，涉款7.4億港元。

走數囉 咪變bad debt

喂，你唔跟其實冇問題，但你唔好話人地識玩囉 咁你真係唔識玩wor on9 打文屌鳩佢，哇，波波依家一定驚到賴屎啦，人地人工一樣照袋，你老豆老母記得買追風貼啦

屌 點樣可以篤鳩班呃學費又囂張既仆街

部份人濫用 所以大家都唔好用

同意攞錢去擴建濕地公園

又有乜所謂 聽日又要返工

屌又用fg，心諗關fresh grad撚事

其實有冇權係你銀行扣,唔比你出境，申請唔到政府福利之類?

見到有問題既野出聲都唔得
就好似倫敦金咁，佢冇犯法，我屌班友仆街搵得多，唔通又要俾人屌我係我on9唔跟人賣倫敦金呀？

屌真係 利申 一樣 老豆日日都死慳死抵 見到都心噏
學校啲scholar乜都話要CSSA/Grant loan先申請得真係把幾火

咁你搞清楚屌邊個先啦，頭先又話屌班大學生而家又話屌陳茂波

部份人濫用緊grant loan就無意義 你知唔知幾多中學生想買本練習做下都要慳成個月錢呀 你知唔知幾多大學生為左儲錢交學費儲生活費要走堂打工呀 二千蚊至少夠佢地返少半個月堂，Midterm追到幾個grade架啦屌你老母

自己睇到身邊有人濫用就講撚到全世界都呃錢咁，你做過Stat統計過有幾多人真係呃緊錢？最多你咪話應該全部大學生都派囉，屌你老母睇唔過眼身邊幾條友濫用咪告發佢囉，講到派錢比窮學生完全無意義咁唔係魚蛋論係乜呀

破產就得

咁又點 香港人係賤過狗架啦
上完連登叫下春咪算 聽日仲要番工

佢講到唔似係破產喎

我幾時有話大家都唔好用呀天才
我係話冇需要派錢俾攞grant loan既人
因為佢地攞完grant loan之後已經唔太大需要嗰$2000

你話唔需要就唔需要？

咪又係捉住一兩單去旅行既case然後覺得唔需要

咁其他冇攞grant loan既學生呢？
你又知佢地唔需要？
點解唔派埋俾佢地？

我幾個fd攞full grant full loan銀行仲有錢過我呀，日撚日去reu拍拖食乜柒好閪，成日買新衫新波鞋玩相機玩headphone，手機就用iphone8/X，隔唔中就去下旅行食放假又去旅行，又唔撚洗返pt

樓豬統計學鬼材

咁你咪屌鳩陳茂波叫佢派埋比無grant loan既學生囉 呢度有人反對咩？

由頭到尾都係你自己魚蛋論，你無得拎二千就屌哂全世界都無需要

我屌你老母果班呃grant loan買名牌既仆街

公帑係佢手亂fing 錢

完全冇長遠措施

拎2000蚊free money 過大海睹左佢又好 買下牛熊又好
輸左又唔心痛 贏左買iphone 先

我申請 grant 得10000
但我見d 有錢過我嘅人有全額

冇眼睇了

你依家係唔抵得人地搵到錢wor on9仔，你係眼紅多過覺得不公義 仲有你依家係倫敦金受害者，扮乜撚正義之士

你邊隻屎眼見到我有屌中學生？
姐係屌完陳茂波之後，我就要開多一個post屌濫用grant loan，唔可以一齊屌？
仲有，我咪就係要返pt既嗰個囉，邊個派錢俾我洗呀？
我話冇意義，係因為佢地冇迫切「需要」，而陳茂波就係因為覺得攞grant loan既窮，需要筆錢先派俾佢地，但如果講需要，社會上仲有好多人都有需要，但佢就完全漠視其他人，呢個仲唔係佢on9?

係咪人哋本身有返part time呀

我半工讀緊都係靠借政府先讀到..

PT都要申報 好似係

屌佢老婆臭化西，綜援出多兩個月

但唔會計入你家庭收入架喎

呢層唔清楚

邏輯混亂到 屌邊個又轉黎轉去，見身邊班fd濫用就屌哂全世界，自己無錢收就大家都唔應該收

算啦你都係想鳩屌下出啖氣姐

學生兼職收入唔會計
乜柒都唔識唔知就係度屌屌貢

Loan係用嚟炒股票的

唔緊要你都無申請
唔知其實都係合理
但如果你係要申請的話
事前做功課is a must

反正住公屋,又唔洗借錢買樓,根本冇得輸

無申講唔知都合理
但唔知又要屌左先就…dog1#lny

其實你係陳茂波老母定你有攞full grant loan
冇申請grant loan唔知唔計學生兼職收入都要俾你屌

應該有d 行業冇影響掛
買樓個d 叫另一半

屌夾心階層根本比窮撚恥笑

政府做擔保人
學生唔還銀行都係追政府
政府唔通又追學生咩又畀人話迫害基層
真係追到先還囉
唔還最多破產
好多學生唔知破產咩後果

笑鳩你呢種人唔了解清楚就屌鬼姐

魚乜撚嘢蛋理論
串魚蛋而家邊個畀錢？

樓主屋企有冇樓？
有就唔該收皮

無既話，同情你老豆點解唔再窮啲

真係可以唔還嫁咩，會唔會出唔到境個類野

我又唔係要屌人返pt攞grant loan 做咩姐你
我又屌咗啲咩鬼係關「唔計學生兼職收入」呢一樣野事呀請問

做預算案果個已經係搞劏房既仆街嚟，邊有可能德政

點解係海洋公園呢？揾人去icac調查下啦

點會呀
爭人錢又唔係通緝犯

講得啱啊 香港人不嬲都仆街開
同強國人一樣鍾意偷呃拐騙架啦
不過佢地係呃正苦 唔係街外人咋嘛

合資格但冇申請grant loan攞唔攞得$2000？？

班fg又可以拎2000蚊去叫雞喇

咁正常有需要人士就好大機會要攞grant loan㗎喇。政府不嬲都有記錄，一派就得唔洗曬資源搵人查派邊堆人，你合資格唔攞佢係咪要求你攞。

你攞懷疑濫用嘅例子嚟抹殺一大班有需要人士仲要大大聲話派錢比佢地唔啱，又唔見你大大聲罵攞grant loan吃喝玩樂嗰班？根本本末倒置。

我唔係完全同意成份報告，但你地鳩up幾句身邊有fd點點點就當係真實情況係咩玩法

衰啲講句比依班連登仔攞到大權都唔見得你地有咩大計，根本恨人富貴嫌人貧

Grant loan唔係救濟金喎大佬，佢要還都要屌？假設佢無講大話，佢攞得grant loan好客觀咁代表佢屋企真係有需要嘅一群喇。咁都唔得你有咩大計證明到邊啲人攞唔攞得？樣唔樣衰有無女啊

明顯前者，借咗non mean 筆錢拎咗去供樓
𠵱家差政府4年學費，阿爹兩年後退休層樓到我供啊屌你老味
讀垃圾文科打緊閪工在職貧窮
結果今次我一蚊都冇，老綜三糧，公平咩

垃圾政府

根本個制度戇撚鳩
撇除你好彩拎得到公屋之外
根本上你負擔得到個有尊嚴嘅居所
佢個grant loan已經直接無你份

見過大把借黎賭/炒
十個有一兩個真係叻仔既 發到圍既

哇屌個主持一開波就係咁瀬波叔 中立到一個點

算吧喇，派A又話B又需要，派B又話A又需要。你邊到有把尺話邊個慘啲啊。根本你無受惠咪眼紅囉。依家咁多人有需要咪就係target其中有需要嘅一班，有咩錯

樓又冇 公屋居屋又唔夠資格申請
要照顧長期病患既老人家又洗一筆
屋企有細路冇人照顧迫住請工人 又洗一筆
乜撚福利都冇 仲要交咁多稅
再供埋我上大學

你叫啲夾心階層點生活呀

屌你

仆街

自己垃圾淨係識連登到吠，成隻連登狗咁，出到去見到full grant d同學咪又係聲都唔咁聲，廢撚到

你老豆聖人咁款
你自己小人咁款

冇人叫你靠政府
但呢類人往往逆來順受，搞到個不公狀況永遠冇法改變

同樓主好似
身邊都有啲本身屋企有錢過我勁多，又拎緊full grant嘅朋友。真係覺得好唔公平！我屋企唔係有錢，嗰4萬幾銀全部都係我爸爸媽媽好辛苦搵番黎嘅血汗錢。
點解班人就可以拎咁多錢去玩去fing，我地因為啱啱過左入息就咩都冇，已經申請左幾次。

Non-mean loan是咪冇得派

Agger，但係味你老豆

有full grant fd 岩岩買完耳機$2000買完鏡$4000sem break全家去完歐洲
黎緊又有2000

fatfat

佢係先screen收入再screen資產
問題係你淨係住屋開支已經大到仆街
所以根本戇鳩

non-means

好撚慘

完全明白個感受
聽住屋企人日日嘈錢，所以都唔夠膽問屋企拎錢。
翻工翻學嘅日子真係好攰好辛苦
有時候放學就趕翻工，放工翻到屋企都12點幾，
食個埋飯沖埋涼都成近2點先上到床訓，
但第日要翻9:30堂

利申 住粉嶺但學校係柴灣

你訓醒未就真。
佢就計好晒利益輸送益自己友。
你以為佢乜都唔知真係太天真。
佢就係咩都知既情況之下先出份咁野。

仆街

其實我唔係眼紅人地，但事實同重點係夾心階層係最慘囉好無？

Full grant 嗰啲去exchange申請哂津貼，唔洗錢去仲要袋番萬幾蚊，人知不知幾爽

相反，夾心又唔及人地有錢，但又無津貼，做乜尻都唔掂，慘過食屎。

收皮啦 做左廿幾年人一蚊都grant唔到呀
你睇下班蝗蟲綜援支那人 唔洗做野就可以full grant，每年又有三糧， 咁又點撚計呀？
利申：夾心

勁多係老豆老母俾學費 之後自己借錢玩
好撚慘 成撚日返pt賺錢無哂時間

其實借左唔係要還嘅咩 咁人地要借都吹佢唔漲 都要還架

呢個社會就係咁痴線同反智
鼓勵人去申請grant loan
你以為有骨氣靠自己
但到頭來蝕底既係你

真心on9
你話放錢落教育不如免大專學費一年仲幫到學生啦
免dse成班人9衝去考

自己借loan交學費
Grad完還債
Yr2

講到淨係可以推一個政策咁 宜家佢係拎啲錢射落海都唔益你阿 香港人

你無講錯 佢真係用個閪嚟諗野

當年讀大學邊讀書邊打工 屋企無錢買樓只能夠每個月畀錢租樓，搵到舊錢租樓兼生活又唔批 grant loan，垃圾學資處只睇收入唔睇住屋支出，屋企根本唔到每年四萬出嚟交學費，唯有借 non-mean。望住同房日日落堂去玩換iphone兼一年去幾次旅行有埋間公屋，我就做到隻狗咁。

無錯啊，畢咗業仲要每個月還 non-mean，還足十五年啊屌你老母！full grant 個班出到嚟有公屋住唔使還，真係好撚嬲啊

屋企成日為左幾舊水都可以嘈哂交..
望住政府袋住萬億派俾南亞狗. 綜援撚

過哂d樓比非直系親屬嗰d仆街點計先？

最仆街係d左膠覺得派俾d老綜支那人同蝻係冇問題

今日個lecturer先話陳茂波：佢會計師嚟咋嗎，俾條數佢計就識

屌你乜撚都拎唔到

我屌連哩幾個supposingly 貼地啲既都反

有一千億派啲俾學生都咁激動
而且又唔係每個學生都有
成陣酸味出晒嚟

撥500億科創局唔屌？
明明錯嘅係政府
係到挑撥離間

利申返 我係學生
但有2000蚊咁有點
上到樓？以後唔使撈？
無啦啦要俾你屌屎忽

睇死五百億又拎去起乜乜園乜乜園
平時uber喊打喊殺

屌佢老味 稅又識叫我交
老豆老母又住私樓 無得grant
但屋企又唔係有錢 係好耐以前
問政府同銀行借錢個計劃上車
搞到讀書我個陣又要做non mean撚

而家個個月 學費又要還
稅又識收
垃撚圾政府仲要我自顧人士 街數又收唔到
咩數都要我準時交
成份預算案玩撚死夾心批人

大把撚樣呃grant loan
依家又多兩千洗

夾心至少有樓嗰啲免差餉有受惠

但過入息然後屋企租樓乜都無嘅就真係含撚

比上不足 比下有餘

生活仲慘過拎綜援

利申無樓 夾心

如果有得GRANT都唔拎 你瞓撚醒未

無樓直頭竅

諗緊申請破產

點解香港政府咁有錢
都唔畀人免費讀公立大學??

永遠都學唔到北歐, 德國咁好嘅經濟架構, 教育體系

窮人大晒呀？
窮人生仔正仆街

non means 窮人真係慘過食屎

屌佢都未撚醉完

不嬲都話個個派就最公平

#心聲

唉屌 真係好撚on9
不過慣架啦 次撚次都係咁架啦

屌你老母
講起就嬲！
自問出生小康之家，依家月入幾萬，細個果陣成日覺得自己搵到兩皮嘢一個月已經好勁，所以一直都好努力
點知依家月入就超過咗自己細個果陣嘅目標
但七除八扣，供樓差餉水電媒工人小朋友學雜費等等
根本已經係個不折不扣嘅月光族
日日早出晚歸，有時接送小朋友返學見到班廣東話都講唔正嘅蝗蟲家長
每日無所事事，周圍吃喝玩樂
我就雞咁腳仆去返工
真係想當面屌柒佢地班撚樣

自己每年稅就準時交足
但小朋友申請任何政府津貼都話你入息超出上限
屌你老味
我點解要每年俾錢養班大陸閪懶蟲？
佢地起居飲食都攤大手板問政府攞

養你班撚樣都唔緊要
養撚肥你班垃圾就周圍吹到大陸幾撚好幾撚勁
食屎啦你！

有付出果班就無收穫
冇付出果班就吃喝玩樂

咪係。
好有錢嗰啲就有權力，
窮嗰啲發窮惡就係佢哋嘅武器。

至於夾心階層，返到屋企都半條人命，
仲有心機同政府搞對抗咩

冇錢派班連登柒頭就喺度嘈
幾多拎full 嘅人住公屋
之前又睇唔起佢地
而家人地有著數就眼紅人地
至威係你

比少少錢d大學生
除左等佢地冇藉口又坐街之外
學生以外既人見有咩事又會拎呢樣野屌佢地搞既event
應該係d大陸佬諗出黎既 一箭雙屌

你知唔知道一個窮人要上大學係幾難？

求攞full grant教學

哂氣啦，再唔公平再垃圾你哋咪又係剩係識得喺網上嘈，人哋直頭當你冇到
今次份預算案係垃圾㗎喇，但更令人心寒嘅係到目前為止都冇任何組織/政黨代表市民發起行動去抗議，就算真係會抗爭，又有幾多所謂最慘嘅夾心階層會去參加？
有時我甚至喺到諗，會唔會係互聯網嘅發達多咗一個渠道俾人發洩，好多人喺網上瘋狂屌完唔多唔少出咗啖氣，減低咗喺現實生活採取行動嘅衝勁

幾難？

好似破產就得 還乜尻

扮瞓嘅人係叫唔醒

說出事實了
成個香港政府都扮瞓緊

其實財政預算真係咁難做咩?

有錢，你將佢大部份撥落醫療教育公共交通度廣大市民已經大多數收貨。
話唔派錢係為左將啲錢做長遠發展呢句OK無問題，咁唔知送海洋公園飛又有咩咁長遠呢?

屌你老母好撚好笑呀

老豆老母日做夜做 做左咁多年野算係有小小積蓄（幾十萬左右）
為左唔洗我第時一出黎做野就孭住政府個十幾萬學費 堅持幫我交 淨係叫我要俾心機讀
本身以為佢地捱埋呢幾年等我出黎做野個時就可以減輕佢地負擔 等佢地唔洗咁辛苦可以快啲退休
就係舊年 媽媽驗左有末期癌症 淨係一開始啲檢查化驗都已經用左十幾廿萬
加上藥費太貴 佢地辛辛苦苦草嘅錢好快已經無左大半
老豆係個啲好有骨氣覺得自己屋企仲捱到就唔好攞政府錢嘅人黎
但因為醫藥費真係太貴 終於都要死死地氣去睇下政府有無啲藥費資助可以申請
先不論啲程序有幾複雜同煩 搞完一大輪佢同我老豆講只可以批10%藥費資助（1000蚊一個月左右）呢1000蚊大概夠我啊媽食3日藥 真係大恩大德沒齒難忘

然後依家個仆街陳茂波攞撚哂啲錢去做啲on9野 你俾海洋公園啲錢攞去資助下啲病人仲好啦
仲有個綜援3糧 佢地本身已經係食政府攞政府咩都有資助
你個仆街就寧願再派多啲俾佢地都唔諗下我地呢啲咩都無嘅夾心階層

利申 21年土生土長乜撚政府資助都未撚攞過嘅香港人

真係無改錯名，阿茂
你官商勾結都咁出面，仲要綜援出三糧
真係表現到今屆政府幾垃圾

自住樓唔計入去架

前者依家利年率1%
後者1.132%

條撚屌放咁撚多錢去海洋公園做乜撚野
錢又唔見佢派，係都要用響啲冇必要既野度

借non mean啦咁孝順就

你覺得濫用既人，同真正有需要既人，大概既分佈係幾比幾？

另外上面知道身邊有人濫用既，唔係唔報警呀

真係好撚嬲 反對過派錢嘅都係仆街 不得好死

仲有班仆街議員 退足三萬蚊稅 有幾個物業嗰啲又退 幾季差餉 又可以慳廿幾萬換部電動車 屌你老母 難為搵萬幾二萬蚊嗰班 屎都冇得食屌臭你老母

最on9 係今年
又免費考試 （擺明益00後 多雙非）
派錢俾學生
送ticket

上面有人話可以唔洗還loan 政府唔會追
我想講識人畢業兩三年無還 最後收政府信話要告佢
政府做野慢 無理你兩三年咪以為唔會追
不過好似話罰番息就搞掂都無咩後果

又唔見你講前者畢業先計息
後者一借就計